\documentclass{article}
\usepackage[finnish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\author{Jaakko Hannikainen}

\title{Tietorakenteiden ja algoritmien harjoitustyö - Toteutusdokumentti}
\begin{document}
\maketitle

\textbf{Osoitteessa \url{http://jgke.fi/putkijuoksu.webm} on video ohjelmasta.}

\section{Ohjelman yleisrakenne}
(main.cpp) main() alustaa signaalikäsittelijän, generoi tyhjää aluetta
aloituspaikan ympärille ja pyörittää input-render -silmukkaa. (ui.cpp) input()
lukee syötteet ja liikuttaa pelaajaa/kameraa niiden mukaisesti, ja lisää ja
poistaa palikoita. render() piirtää ensin lattian ja katon, joiden jälkeen se
piirtää jokaisen palikan tietyn etäisyyden päässä pelaajasta. Jos jossakin
kohtaa ei ole asetettu palikkaa tyhjäksi tai täydeksi, luodaan sinne uutta
aluetta. (generator.cpp) generate() ensin määrittää tietyn kokoisen alueen
kaivettavaksi, jonka jälkeen se antaa alueen satunnaiselle generaattorille,
(generators/*.cpp) joka puolestaan luo omanlaisensa alueen generate()n antaman
alueen päälle.

\section{Saavutetut aika- ja tilavaativuudet}
Quadtree on suurimaksi osaksi $O(\log_4 n)$, sillä se on yksinkertainen
nelihaarainen puu. Poikkeus on tosin map-metodi, joka on $O(n)$, koska se iteroi
puun läpi. Prim-generaattori on $O(|V|^2)$, life-generaattori on $O(|V|)$ ja
empty-generaattori on $O(|V|)$. Piirtosilmukka on $O(|V|)$, sillä siinä
käydään läpi $|V|$ alkiota, joille kutsutaan vakioaikaista piirtofunktiota.

\section{Työn mahdoliset puutteet ja parannusehdotukset}

\begin{itemize}
    \item Työ on pelimäinen, mutta siinä ei ole paljoa
        pelillistämisominaisuuksia, kuten esineitä ja vihollisia. Näitä voisi
        lisätä. Myös ylös- ja alaspäin voisi luoda maailmaa, ja muokata piirtoa
        vastaavasti. Myös moninpeli voisi olla hyvä.
    \item Piirto on kallista, sillä se ei käytä kaikkia OpenGL-ominaisuuksia,
        jotka nopeuttaisivat piirtoa. Myöskin piilossa olevat ruudut piirretään,
        joka aiheuttaa raskaamman piirtokutsun.
    \item Monissa tietorakenteissa voisi olla pientä siistimistä toteutuksen ja
        rajapinnan kannalta. Myös esimerkiksi ostreamin ylikuormitus puuttuu
        monesta luokasta.
    \item  Generaattoreja on huomattavasti suunniteltua vähemmän, ja niitä
        tulisi implementoida lisää.
    \item Testit, vaikkakin melko kattavia, eivät testaa aivan kaikkea.
    \item Ikkuna kaappaa hiiren, mikä voi vaikeuttaa käyttöä tietyissä
        olosuhteissa.
    \item Raycast-metodi ei toimi kunnolla.
\end{itemize}

\end{document}
